第十一章 小舞，原来你真的是个兔子(一)

小舞瞪了唐三一眼，一想起上次自己被石头砸的惨样，她就气不打一处来，“等什么等，谁知道你什么时候回来。人家都欺负上门了。那个什么萧老大的王八蛋说让我做他的宠物兔，我要还能忍，我就不叫小舞。”

唐三皱了皱眉，心中暗想，这才多大的孩子就有这种龌龊的想法，看来，真的要教训教训他们，让他们知道工读生不是好欺负的。

想到这里，他手指在腰间一抹，目光转向战场上。

此时，王圣身上已经多处青紫，不断的虎吼声中，他的魂力已经变得越来越弱了，而他的对手却没有被他打中一下，一副猫捉老鼠的戏弄模样。

王圣的攻击方式还是太单一了，趁着魂力尚未消耗殆尽，他发动了最后一波攻势，助跑两步，再次朝着柳龙扑了过去，这次他已经下定决心，就算被对方打的再惨，说什么也要给对手留下点记号。

柳龙和王圣打交道也不是一天两天了，自然不会看不出他的目的，眼看王圣扑来，脸上神色也变得凝重起来，手中长棍挥舞，一连三棍分别砸向王圣的头部和双肩，只要将王圣这个强弩之末打退，他就不可能再发动一次像样的攻击了。

但就在这个时候，突然之间，柳龙觉得自己握棍的双手仿佛被蚊子叮了一下似的，出手的攻击顿时缓了一缓。

他的攻击原本就是计算好的，此时这一缓，立刻就露出了破绽。第一棍虽然砸在了王圣头上，但王圣却硬顶着扑了上来，令他后面两棍都落在了空处。

被一名拥有兽武魂的战魂师近身，对于使用长兵器的器魂师而言，那绝对是毁灭性的打击。哪怕柳龙的实力比王圣高上一筹，结果也依旧是如此。

砰，王圣一记虎爪拍在柳龙的头上，将他整个人扇的都飞了起来，紧接着身体一翻，右腿接上一下虎尾鞭重重的抡在柳龙的背上，将他狠狠的砸向地面。

柳龙可没有王圣那么好的抗击打能力，他的魂力都在长棍上，自身的防御力并不出色，王圣这两下攻击又是倾力而为，当柳龙重重的砸在地面上时，立刻被撞的昏了过去。

王圣兴奋的仰天怒吼，仿佛要将这几年心中的怨气都呼出来似的。

萧老大本来正老神在在的看着柳龙戏弄王圣，场面上的形势突然逆转顿时令他大吃一惊。

要知道，柳龙在他的手下中，也是排名前三位的实力。如果不是他已经拥有了第一个魂环，也不能保证就能胜得过柳龙。

小舞戏谑的道：“残花败柳果然是残花败柳，真是不堪一击。萧老大，你怎么说？”

萧老大一挥手，让其他手下把柳龙拉下去紧急救治，他们只是初级魂师学院的学员，凭那点魂力还出不了人命。

“第一场算我们输了。凌风，你上。”

第二个被萧老大派出的是一名身材瘦小的高年级学员，小鼻子小眼睛，纤瘦的身材一点都看不出他有十二岁。反而到像是和小舞、唐三他们同样的年龄。

“叫王圣回来吧。我上。”唐三在小舞耳边低声说道。

小舞的眼里也相当不错，他自然看得出对方这第二个出场的是一个敏捷型的魂士，正好克制王圣。王圣之前魂力又消耗过大，必败无疑。

“王圣，你回来吧。这场让小三上。你可以休息了。”

王圣此时还没有从之前战胜柳龙的兴奋中完全恢复过来，听到小舞的声音这才发现唐三不知道什么时候已经回来了。自己的情况自己知道，虽然战胜了柳龙，但他确实没有再战之力了。他又哪里知道，如果不是唐三悄悄的弹出三颗小石子，限制了柳龙的攻击，他又怎么可能获得先前的胜利。

“你是工读生？”凌风看着唐三，眼中流露出犹疑的神色。

唐三只是向他点了点头，“请出手吧。”

凌风虽然身材瘦小，但也要比才一年级的唐三高上一些，这是关系到双方谁能成为学员老大的决斗，他也不再多想，再看了一眼唐三的腰带后，腾身而起，在空中一个灵巧的翻身，双臂张开，竟然滑翔了两米，朝着唐三头顶扑来。

兽武魂，唐三一眼就看出了对手的武魂是什么。这几天大师的教导可不是白费的。这叫凌风的学员是一名敏捷型的战魂师。他的兽武魂应该是飞行兽。从他并不刚猛的外貌和攻击方式来看，应该不是鹰。那么，就是燕子、乌鸦一类的武魂了。

眼看着对方的向自己扑来，唐三却一动不动，仿佛当对方根本就不存在似的。

凌风的速度很快，在六年级学员中，被誉为速度第一人，是萧老大的死党，而且他的身形非常灵巧，眼看着即将来到唐三面前，突然之间，他的身体竟然再次翻转，双臂一振之下，强行改变了方向，来到唐三背后，双臂同时挥动，朝唐三脖子两侧劈去。

直到凌风从自己头顶上翻过去，唐三都没有动，面对能力未知的对手，以不变应万变，是最好的选择。

第二十七章 不敢惹事是庸才（上）

双方都没有直接开启自己的武魂，对方五名青年眼看迎上来的居然是一个看上去份外清秀的小姑娘，虽然看上去年纪不大，但现在的小舞已经有一米七左右的身高，眨着可爱的大眼睛，一副人畜无害的样子上前，顿时令他们气势不禁一泄。

奥斯卡站到唐三身边，低声道：“你还不赶快上，别让小舞吃亏了。”

奥斯卡是没见过小舞真正出手样子的，自然不知道她实力如何。而对方既然出自高级魂师学院，至少也应该有二十级以上的魂力水平，又是五个人。

唐三并没有上前，微微一笑，道：“你也被小舞的外表蒙骗了。这几个家伙要倒霉了。”

经过多年不断的修炼，唐三的紫极魔瞳已经真正的进入了入微境界。能够看到的东西自然也不只是以前那样。

紫极魔瞳分为纵观、入微、芥子、浩瀚四个级别，在纵观境界，能够大幅度提升视力，并且清晰的把握到每一个细节的存在。

进入入微境界后，按照唐三原本的记忆和玄天宝录上的记载，紫极魔瞳的效果应该是看的更加清晰，把握到的细节也更加丰富，入微境界的紫极魔瞳能将面前所有的一切以放慢的速度反应给自己的神经，在最短时间内做出反应。

当唐三的紫极魔瞳真正进入到入微境界之后，他却发现，在这个世界之中，紫极魔瞳发生了些许变异。除了拥有原本的能力以外，他还能够看出魂师的魂力多少。

但有个前提，就是只能看出魂力比自己低的魂师魂力，对于实力强于自己的，紫极魔瞳就无法看到了。

虽然他也不知道这是怎么回事，但对于唐三来说，这无疑是个相当不错的能力。至少能够帮他判断出对手的魂力是否强于自己。

此时，他凭借着紫极魔瞳清晰的看出，对方苍晖学院的七名学员中，除了那名女学员和那名老师他无法看透以外，其他的六名学员魂力都一清二楚。

之前挑衅戴沐白被打退的青年魂力是二十七级，现在眼前这五个人却都没有超过二十五级。

小舞的实战经验唐三再清楚不过，她又拥有着二十九级魂力，在有心算无心的情况下，唐三可以肯定，小舞是不可能吃亏的。何况还有他站在一旁。

五名青年前进的脚步停滞了，可不代表小舞会停滞。

小舞眨了眨她那双大眼睛，微笑道：“各位哥哥，你们好。”

五个青年同时愣了一下，不禁面面相觑。被一个看上去如此可爱的小姑娘拦着，他们气势汹汹的样子顿时都僵住了，一时间犹豫着不知道该怎么办。

而就在他们面面相觑的时候，小舞却动了。脚下似乎滑了一下，整个人向前扑跌，身体朝一名青年的方向倒下去。

那名青年下意识的抬起手想扶住小舞，却突然看到，一条黑亮的发辫凭空飞来，还没等他反应过来，他的脖子就已经被小舞的蝎子辫缠了个结实，小舞前扑的身形也恰好在这一刻收住，身体蜷缩着跃起，背对那名青年跳了起来，双脚直接蹬向对方胸口处。

脖子被缠住本就容易慌乱，眼看着小舞双脚蹬来，青年赶忙抬手阻挡。可他又哪里知道，小舞的双脚并不是起到攻击作用的，而只是支点而已，几乎只是一瞬间，他整个人就随着小舞的一个前手翻带的飞了出去。

当初就算是唐三，第一次遇到小舞柔技的时候都吃了亏，更何况眼前这些科班出身，经历实战并不多的高级魂师学院学员们。

小舞的动作极快，脚下没有丝毫停留，借助前手翻之势，甩出一个人，她的双脚却落向另一个人。

此时，剩余的四名青年还没有完全反应过来，面对小舞第二轮攻击的青年赶忙双手架起，想挡住小舞的攻击，可小舞的柔技有那么好挡么？

他的双臂确实架住了小舞的双脚，但是，这名苍晖学院的学员却吃惊的发现，在小舞的双脚之上竟然没有附带一分力量，柔软的就像是面条一样，双脚一滑，已经从他手臂下方钻入，准确的夹在了他的脖子上，接下来，小舞前翻的身体违背惯性的改为后翻，第二个人又被扔了出去。

这一切都是在电光石火之间发生的，周围的食客们眼看着苍晖学院冲上来五个人，竟然在瞬间就被一个漂亮的小姑娘干净利落的摔出去两个。

苍晖学院那名老师看到小舞的攻击方式也是吃了一惊，惊怒交加之下，怒吼道：“笨蛋，用武魂。”

另一边，奥斯卡用力的抹了抹自己的眼睛，忍不住道：“我靠，这么猛。还好，我没得罪过你家小舞。”

唐三微笑不语，此时，戴沐白却再次站了起来，沉声道：“小舞，回来吧。有我们男生在，何用你们女生出手。”

身形闪烁之间，戴沐白已经来到了小舞身边，小舞扭头看向唐三，唐三向她点了点头，她这才没有再次攻击，从容的走了回来。

胖子马红俊连吃两大口，一边咀嚼着嘴里的食物，有些不舍的走了出来，站在戴沐白身边。一双胖手互捏，发出噼啪之声。

唐三迎着小舞走了上去，和她换了个位置，站在戴沐白另一侧。

三名少年对上五名青年，怎么看，唐三他们这边都要显得单薄的多，可实力对比也是如此吗？

因为之前小舞并没有使用武魂，所以，那两个被甩出去的家伙虽然摔了个七荤八素，但并没有真正受伤，五名苍晖学员再聚集在一起时，怒火已经达到了顶峰，几乎毫不犹豫的就用出了自己的武魂。

他们怎么也不肯相信，以自己高级魂师学院学员的身份会赢不了眼前这些少年。

一时间，各色光芒大放，五名青年的魂环颜色倒是一样的，都是一白一黄，代表着一个十年魂环和一个百年魂环。

五个人自然无一例外的都是战魂师，其中包括两个器武魂战魂师和三个兽武魂战魂师。

两个器武魂分别是长矛和三股叉，三个兽武魂则是鹿、羊和马。从武魂本身来看，都算不上强大。

看着对方释放出武魂，戴沐白邪眸中不屑的光芒更盛几分，“这就是所谓高级魂师学院的弟子么？还有十年魂环的？兄弟们，开魂环给他们看看。”

这位史莱克学院学员中年纪最大的邪眸白虎从来都不是什么讲理的人，这一点，早在唐三第一次见到他的时候就已经发现了。除非你在实力上让他认可，否则的话，戴沐白那眼高于顶的模样就不会变。

“白虎，附体。”一层强烈的苍白色光芒骤然从他身上爆发出来，戴沐白双臂同时向两旁伸展，胸口挺起，全身骨骼一阵噼啪作响，肌肉骤然膨胀，将身上的衣服撑起。

每一块肌肉在衣服下都变得极为明显，就连他身边的空气似乎都已经变得狂躁起来。

满头金发瞬间便成了黑白相间，白色占了大部分，几缕黑发在其中却分外明显。

额头上浮现出四道淡淡的纹路，三横一竖，正好组成了一个王字。

他的双手变化最大，足足比之前增大了两倍之多，白色毛发覆盖在整个手掌之上，十指弹动之间，短匕般的利爪不断从手掌中探出、收回。

那每一根利爪都像是刀锋，长度足有八寸。闪烁着森幽寒光。

戴少上身缓缓前伏，双眸四瞳都变成了深湛的幽蓝色，冰冷的杀意无形散发，充满了强横的威慑力，在他脚下，三道闪亮的光环接连升起，悄然上升，两黄一紫，魂环流转之间，澎湃的魂力形成浪涛般的压力扑面而至。

或许是因为武魂相克的原因，对方三个拥有兽武魂的战魂师在戴沐白完成武魂附体的同时，都不禁全身颤抖着后退几步。

在老虎面前，鹿、羊、马怎能不害怕？

尤其是戴沐白身上那代表着千年的紫色魂环，更是令面前五名苍晖学院的学院心头巨震。

在戴沐白释放出武魂的同时，唐三和马红俊也将自己的实力释放开来。

“凤凰，附体。”

紫红色的光芒从胖子体内奔涌而出，头上短发骤然变长，并且朝中央聚拢，变成了一种莫西干式的发行。两圈黄色魂环同时从他脚下升起，裸露在外的粗壮手臂上延伸出长长的翎毛。双手也变成了爪形。(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第四十四章 大师教学的第二阶段(上)

而这所有的一切，还是建立在小舞手下留情的基础上。否则的话，他就不只是脱臼那么简单，虽然小舞的魂力还没纯粹到可以将他全身骨骼摔碎而不死的程度。但这全身脱臼的痛苦却更是令人难以忍受。哪怕是以后恢复了，也会留下暗伤。

正在这时，一串脚步声响起，正逐渐朝着这边接近着。

“那鸡窝的老鸨说不乐带着个小姑娘朝这边来了。这家伙，不会是遇到什么极品自己吃独食吧。”说话的是一个听上去很有磁性而浑厚的声音，标准的男中音，如果只是听声音，恐怕对三十岁以上的女性有不可阻挡的吸引力。

“这家伙非要单独行动，现在还要让我们来找他。老鹅，今天你带这地方不错，尤其是那丝袜小妹，只是看着都令人流口水。”如果说第一个声音无比动听，那么，这第二个声音就是另一个极端，沙哑的宛如公鸭鸣叫，再加上其中猥琐的内容，顿时给人一种掉进苍蝇堆的恶心感觉。

听到这两个声音，半昏迷中的不乐猛的精神一振，还好，他的下颌骨并没有脱臼，催动着勉强凝聚了一些的魂力，强打精神喊道：“老鹅，天涯，我在这里。”

那正在闲聊的两个声音骤然停顿下来，伴随着一阵急促的脚步声，很快，两道身影来到了不乐面前。

“你，你是不乐？”动听的男中音不敢置信的说道。借着月光能够看清，此人身材高大，肩膀宽阔而坚实，一头长发虽然有些凌乱，但却带着几分狂野的气息，最引人注目的是他那双眼睛。那是一双小到了极致的眼睛。细微的似乎只有一道缝隙，如果从正面观看，很难看出他究竟是睁着还是闭着。再加上肿眼泡带来的附带效果，更是很容易让人忽略他那对细缝。仅是这一点，就将他那完美的男中音彻底破坏。

“不乐，你怎么变成了这个样子？”另外一个人飞快的来到不乐身边蹲了下来，尽管脸上流露着凝重的神色，但他的外貌却比不乐和那男中音更加猥琐。简单来说，除了头发还算正常以外，基本就没有什么正常的地方。

整个人瘦的似乎只剩下骨头，眼睛倒是很大，但眼珠却是黄色的，闪烁着阴阴的光芒。两撇鼠须在说话中颤动，眼角的鱼尾纹至少能够同时夹死一个班的苍蝇。

这出现在不乐面前的两个人，看上去都和他年纪差不多，此时两人已经收起了脸上的嬉笑之色，一脸凝重。

瘦小猥琐男双手飞快的在不乐身上抚摸了一遍，嘴里不时爆出两句粗口，他那双黄色的眼睛中已经多了几分红色。

“好凌厉的手段。不乐这次惨了。四肢关节脱臼不说，肋骨还有五根端了四根骨裂。颈椎三处错位骨裂，没有几个月是恢复不了了。”

……

七天的休息时间很快就过去了，又到了要开始上课的日子。自从那天几人偷偷出去虐了猥琐大叔不乐之后，几天过去，也渐渐将这件事淡忘了。

吃过早饭，在熟悉的上课钟声敲响时，唐三七人准时来到了操场上。

今天的阳光格外明媚，碧空万里无云，虽然还是清晨，但日光却已经有几分灼热的感觉。大师的影子被阳光拉长，双手环抱在胸前站在那里，等着七个人站好。

“从我来这里开始教你们到现在已经过去了三个月的时间，在众位老师的督促和帮助下，你们的身体已经打下了一些基础。但要想成为一名优秀的魂师，这还是远远不够的。”

值得一提的是，在之前三个月的魔鬼训练之中，其他几位老师并没有闲着，这还是马红俊一次偷懒后才知道的。老师们就隐藏在他们锻炼路途的阴暗角落中监督着他们，马红俊那次偷懒的后果，直接导致所有人训练量在三天内增加了百分之五十。大师始终贯彻的都是整体连坐之法。一人犯错，全体受过，这才是整体。

“所以，从今天开始，我将对你们进行第二阶段教学。听弗兰德说，你们已经都去过索托大斗魂场了。那里，将成为接下来一段时间你们的教学之所。这次的教学没有时间限制。什么时候拿到银斗魂徽章，训练什么时候结束。在这段期间，我会安排你们住在距离大斗魂场最近的旅店之中，一切食宿自理。只要有本事，你们从大斗魂场得到的收入将会十分可观。”

听了大师的话，众学员同时松了口气，去大斗魂场参加斗魂，总要比大师的魔鬼训练轻松的多了。

“但是，你们要记住，获得银斗魂徽章不止是在一对一的斗魂中，同时，还要获得团战的银斗魂徽章。你们将以史莱克七怪的团队名称出战。团战不但可以让每个人都获得个人积分，同时还会有一个团队积分，这是二对二斗魂中所没有的。当然，如果你们想要更快获得银斗魂的称号，也可以自由组合参加二对二斗魂我不阻止。但我有几个限制你们要记住。第一，不得在斗魂时显露你们的相貌和告知对手你们的姓名。一切都以代号出战。第二，包括唐三自己在内，谁也不许使用暗器。第三，不论胜负每天每人至少要出战两次。”

奥斯卡有些抱怨的道：“大师，我和荣荣是辅助系魂师，也必须要拿到银斗魂徽章么？”

大师淡然道：“或者，你可以选择像之前那样训练，直到其他人拿到银斗魂徽章为止。”

“呃……，大师，我突然发现你让我们前往斗魂场进行比试来提升实战经验的决定是那么的英明，刚才的话你当我没说。”

宁荣荣本来也想提出同样的问题，眼看奥斯卡吃了憋不禁暗自庆幸，在一旁吃吃的笑了起来。

大师一向是雷厉风行的，让所有学员简单的收拾了一下自己的行装后，立刻带着他们出发，前往索托学院。同行的还有学员们的老熟人，学院原本的两位院长。四眼猫鹰弗兰德和不动明王赵无极。其他三位老师则留守在学院。

弗兰德对大师的决定也不禁暗暗佩服，学员们住到索托城，一切食宿费用自理，学院自然就没有了经纪上的压力，而他和赵无极、大师三人也可以住在他那个店铺中。每天照样能够监督学员们的实战进度。

大斗魂场的斗魂比试都是在晚上进行的，一行人来到索托城内，先在大斗魂场附近选择了一间普通酒店住了下来。由于毗邻大斗魂场，这就算虽然普通，但房价却比其他地方要贵了一倍。当然，对于月收入至少十个金币，甚至是上百金币的七名学员来说，还算不上负担。毕竟，像玫瑰酒店那样极度昂贵的地方还是不多的。

安排学员们住下后，大师将七人叫道了唐三的房间。

“现在你们可以进行自由组合，来决定参加哪种斗魂比试。大斗魂场一般都是一对一和二对二的比试先开始，团战虽然是与前两者分开的，但开始的时间都比较晚，也算是大斗魂场最吸引观众的战斗。时间错开，也能赚取更多观看着的门票费。每天你们必须要参加的是一场团战，另一场可以自由选择。愿意参加三场我也不反对，前提是掌握好自己的魂力情况。”(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第四十七章 蜘蛛王者的威压（中）

唐三得到了应有的结果，转身朝台下走去。正在这时，蜘蛛女魂师动听的声音带着几分惶恐和几分特殊的情绪从身后响起，“能不能告诉我你的名字？”

唐三脚步停顿了一下，却并没有回头，“史莱克七怪之三，千手修罗。”

这一次，唐三并没有掩盖自己的声音，不但蜘蛛女魂师听到了，敖主管和距离看台较近的观众们也都听到了。

当唐三走下斗魂台时，首先迎来的就是小舞热情的拥抱，“小三，你太帅了。”

小舞的拥抱方式或许受到了她自身魂技的影响，修长的娇躯像八爪鱼一般缠上了唐三的身体，双腿盘绕在唐三腰间，双臂搂住他的脖子，俏脸兴奋的通红。

小舞看上去是小女孩儿兴奋特有的冲动，可唐三的实际年龄毕竟已经超过了三十，看着其他伙伴们眼中玩味的笑意，脸上不禁有些发烧，“小舞，快下来。”

戴沐白哈哈一笑，“今天我们大获全胜，走，兄弟姐妹们，我请客，咱们喝酒去。”

七个人，依旧带着面具，在欢呼声中先登记了自己的积分，领取相应的报酬后走出了索托大斗魂场。

当陆续离开大斗魂场十三分区的观众们看到他们的时候，不少人都在窃窃私语，尤其是看着穿着朴素的唐三，更是引来了最多的目光。

在之前的团战中，唐三一上来就控制住了对方的防御强战魂师狂犀，之后又成功的控制了场上的局面，危机关头带领着伙伴们脱离危险，最后又以一己之力战胜对手。

在观众们眼中，自然看不出狂战队是因为狂热消失受到了反噬，而只有唐三的力挽狂澜。

人群内，已经有不少人在呼叫着他那千手修罗的名号。

七人没有多逗留，赶忙走出人群，和大师、弗兰德、赵无极三人汇合后快速离开了大斗魂场的范围。

当周围再没有人关注他们时，七人这才摘下了面具，彼此对视，不禁都笑了起来。

平时的训练他们也经常在一起战斗，但却怎么也没有在大斗魂场这种真正面对敌人战斗时那种感觉。

感受最深的就是戴沐白、朱竹清和小舞在关键时刻被唐三蓝银草迅速扯回的那一刻，团队的力量避免了损伤。

他们对大师所说的配合重要性在真正的团体作战中顿时有了更加深刻的理解。

回到旅馆，大师再次将所有人叫到唐三的房间，也包括弗兰德和赵无极。看着有些疲惫，但精神却极为兴奋的弟子们，他平静的问道：“告诉我，在今天的斗魂中，你们都有什么感觉？”

戴沐白道：“个人战的时候还好，但团战时我们的配合还是不够默契。毕竟，这是我们第一次面对如此巨大的压力。”

奥斯卡有些苦涩的道：“团战是我成了大家的拖累。少了一个战斗力，令我们在面对强大对手的时候很难制胜。”

其他人也想说什么，却被大师抬手阻止了。

一丝微笑渐渐在大师僵硬的面庞上渐渐放大，除了唐三以外，其他学员不禁揉了揉自己的眼睛，以为是自己因为疲倦而眼花了。从魔鬼训练到现在，这还是他们第一次看到大师的笑容。

“你们说的都不对。我要说的是。你们今天做的很好。让我非常满意。没错，你们是还不够默契，但这毕竟是你们的第一次团战配合。而你们面对的，却是一只拥有着全部三十五级以上，已经有了七连胜战绩，组合完备的队伍。你们的对手中，不论是那名蜘蛛女魂师的控制力，还是狂犀的防御力和那辅助魂师的作用，可以说在三十级一档的魂师中都是出类拔萃的存在。但你们在配合并不算完全默契的情况下，还是获得了最终的胜利。我希望你们快速成长，但却绝不是拔苗助长。能做到今天这样，你们已经出乎了我的意料。谢谢你们，带给了我惊喜。”

得到一个天天都会微笑的人称赞，或许不会觉得什么。但是，得到一个从未见过笑容的魔鬼老师由衷的赞叹，那种感觉甚至要比史莱克七怪获得今天所有斗魂胜利时还要兴奋。

史莱克七怪脸上的笑容消失了，但他们眼中却都燃烧着兴奋的火焰，哪怕是最沉稳的唐三和冰冷的朱竹清也不例外。

大师看向奥斯卡，“小奥，你不需要妄自菲薄。不错，在真正的战斗中，你并不能参与。但你却从未停止对团队的出力。如果我看的不错，你是全部七个人中唯一一个耗光了所有魂力的。正是因为你的极速飞行蘑菇肠，才令大家在关键时刻化险为夷。唐三固然控制了场面，但如果没有你的辅助，这场战斗也不会属于史莱克七怪。准确的说，你们每一个人都在团战中起到了关键的作用。你们既然是一个团体，那么，就缺一不可。更何况，作为食物系魂师，你真正的作用并不是在斗魂台上。如果是在战场，你能提供给大家的持续作战能力，绝对不是狂战队那些人所能比拟的。”

一旁的弗兰德听到这里也不禁笑了，“我说大师，今天你不是故意回来夸赞这些孩子的吧。”

大师淡然一笑，道：“当然不是，我只是想告诉他们，他们是最好的。但是，却还不是完美的。明天我允许你们停止一天参加斗魂。但是，除了休息之外，你们要在一起好好总结今天团战的得失。后天斗魂前告诉我。好了，我们要走了。记住，我们不在的时候不要惹事。尤其不要和任何魂师产生冲突。因为你们很可能会遇到属于一些家族的魂师。”

弗兰德道：“大师说的没错，尽量少惹麻烦。但是，如果有人欺负到你们头上，也不许丢了咱们史莱克学院的脸。”

马红俊暗自吐了吐蛇头，和身边的奥斯卡对视一眼，不禁都笑了，几天前，他们可是才刚刚惹了一位魂宗，而且，马红俊还将对方的某个补位给烤了。

大师三人走出旅馆，弗兰德道：“小刚，这些孩子带给我的惊喜真是越来越多了。看来，将他们全都交给你训练，是个不错的主意。”

大师道：“这也是他们自己的天赋。面对平均等级比己方高上五级的对手，魂环总数要多三个的情况下还能一举制胜。这已经不只是他们武魂和魂环素质上的优势，同心协力十分重要。”

弗兰德叹息一声，“但我还是输了。和唐三相比，红俊那小胖子实在差的太多。教学这么多年，我终究还是不如你。”

听到弗兰德认输，大师脸上再次流露出一丝笑容，“这是显而易见的，难得你肯承认。”

弗兰德没好气的道：“我是输了不认的主儿么？”

一旁的赵无极适时的插上一句，“似乎是吧。上次和我打赌，你输给我十个金魂币，你一直都不承认。”

“你……”

大师哈哈一笑，“弗兰德，我突然想喝酒了。既然你承认输了，就请客吧。”

“好，看我不喝死你们。”弗兰德恶狠狠的说道。但眼中的笑意却透露除了他真正的情绪。再次见到大师，不知道为什么，多年未见的快乐似乎又出现了。

老师们都走了，史莱克七怪自然少了束缚，戴沐白没有忘记之前自己说过的话，也不走远，就在酒店的餐厅内要了一桌丰盛的菜肴，再加上两桶上好的买酒，请大家一同吃喝。

“小三，来我敬你。谢谢你的及时援助。”戴沐白端起自己面前那杯满满的麦酒向唐三示意。

唐三微微一笑，也端起了自己的麦酒和戴沐白一起一饮而尽。他当然知道，戴沐白并不是为自己而感谢他的。那时候戴沐白虽然被对方逼退，但却并不危险。

他的感谢，是为了唐三在危急关头救回朱竹清而来。

“小三，我也敬你。实力虽然不如你，但喝酒你恐怕就不行了吧。”奥斯卡有些不怀好意的端起杯子。

没等唐三举杯，小舞却挡了上来，“奥斯卡，你想灌醉他么？我跟你喝。”说着，小舞充分显现出自己大姐大的风采，一口就喝尽了杯中的麦酒。

奥斯卡无奈的喝了下去，眼角的余光却看到坐在那里的唐三也陪着喝了。

“好，酒品好就是人品好。我敬大家。”这次站起来的是宁荣荣。(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第五十四章 借鸡生蛋？（下）

宁荣荣的皮肤确实好，在史莱克七怪的三个女孩子中，她那水嫩的像荔枝般的肌肤连小舞和朱竹清也非常羡慕。白嫩的肌肤上根本找不到半分瑕疵，尤其是那种莹润的感觉，真的像羊脂白玉一般动人。

虽然她们都还没有完全发育，但女孩子的发育一向比男孩子要早一些，小身材已经很有些规模了。

当然，论发育在三个女孩子中显然还是朱竹清最好。

宁荣荣嘻嘻一笑，睁大眼睛盯着小舞猛看，“你也很棒啊，我是洁白，而你是粉白。看上去，我反而没你那么健康了。”

小舞的身材比例和一般人略微有些区别，她那双大腿格外的长。

一般来说，人体的大腿与身高的比例在百分之六十二左右是最完美的黄金分割，但小舞的比例已经超过了六成半，可却丝毫不会给人突兀的感觉，反而和谐。

尤其是完美的身材再加上小舞那长可及地的蝎子辫，更给人一种邻家小妹楚楚动人的感觉。

当然，如果真的把她当成邻家小妹来调戏的话，之前那位猥琐怪叔叔不乐的结局恐怕就会再次上演。

宁荣荣吐了吐舌头，道：“其实小奥这个人也挺好的，只是……”说道这里，她忍不住叹了口气，脸上的表情显得有些怪异。

“可是什么？”小舞疑惑的问道。

宁荣荣轻轻的摇了摇头，“宗门有规矩的，我和小奥是不可能的。而且，我们都还这么小，现在说这些也太早了吧。”

小舞疑惑的道：“什么规定？难道是因为奥斯卡不是出身贵族家庭么？”

宁荣荣摇头道：“那到不是。我们七宝琉璃宗从不歧视出身普通的魂师。否则，又怎么会有那么多魂师甘愿做家族的附属。只是，家族规定，本族直系成员不得与辅助系魂师结合。这也是家族为了直系成员的安全考虑。一般来说，我们的族人都是与战魂师相结合的，毕竟，来自爱人的保护肯定要比其他人更加可靠。但小奥也是辅助系魂师，所以我说我们之间是不可能的。”

小舞恍然道：“原来如此。你们七宝琉璃宗的这个规定也无可厚非，不过，你还是早些告诉小奥的好，让他也别有惦记了。”

宁荣荣美眸失神片刻，才强打精神道：“别说我了，到是你，真羡慕你和唐三。”

小舞没好气的道：“你可不要乱讲，我和小三是兄妹。怎么能……，哎呀，羞死人了。”

宁荣荣从床上翻身坐起，“我看，是阿哥和阿妹吧。你们又没有血缘关系。你问问其他人，有谁把你们是当成兄妹看待的。你简直就是小三的禁脔。你没看到小三为了你双眼通红的样子呢，真是吓死人。上次在星斗大森林中的时候，你被泰坦巨猿抓走，他整个人都像是疯了一般。要不是后来你回来了，真不知道他会做出什么事来。上次我和竹清聊天的时候，甚至连竹清都羡慕你呢。她当时说，要是戴沐白能像小三那样，她就满足了。”

小舞道：“荣荣，那她说没说她和戴沐白究竟是什么关系？戴老大对她为什么会那么与众不同？我们才刚进学院时就是这样。你也很漂亮啊，可没见戴老大有什么表现。”

宁荣荣吐了吐舌头，道：“那就不知道了，我也问过，可竹清不肯说。只是说了一句他们以前就认识。或许是青梅竹马也说不定呢。”

小舞摇了摇头，她还清楚的记得，自己和唐三刚来到学院的时候，戴沐白第一眼看到朱竹清，似乎并不认识她似的，只是说两人有可能会拥有武魂融合技。

正在这时，敲门声突然响起。

宁荣荣问道：“是谁？”

“是我，唐三。”

“啊，是你家小三来了。”宁荣荣赶忙慌乱的去套自己的外衣，小舞也吓了一跳，但她的动作没宁荣荣快，等宁荣荣上前开门的时候，才勉强把衣服套好。

走进两个女孩子的宿舍，唐三多少也有些尴尬，更令他奇怪的是，宁荣荣和小舞看着他的眼神似乎都有些怪异。

“怎么了？你们为什么都这么看着我？”唐三疑惑的问道。

“这个啊，是因为……”宁荣荣嬉笑着刚想说，却被小舞俏脸通红的赶忙捂上了嘴，小舞充满威胁的瞪着她，心头也如同小鹿碰撞一般。

唐三自然不会明白这些女孩子的心里，更不知道她们之前正在讨论一些闺房中的小秘密，一时间竟有些无所适从的感觉。要不是真的有事，说不定他就先离开人家的宿舍了。

宁荣荣向小舞连连点头，示意自己不会乱说，小舞这才松开捂住她嘴的手，挡在宁荣荣面前向唐三道：“小三，你怎么来了？”

唐三微笑道：“我是来找荣荣的。还有两个月的时间我们就要去天斗皇家学院了。我之前答应过荣荣帮她的家族提供机括类暗器，要是等我们去了天斗学院，恐怕就没时间了。所以我想先和荣荣确定一下这件事。”

宁荣荣这才知道唐三原来是找自己的，“小三，你的诸葛神弩前几天给我了。这件事只有我爸爸才能作主。现在时间还够，不如这样，我向弗兰德院长请假回家一趟。我想，爸爸应该会答应的。”

在参加斗魂的这个月，一共十架诸葛神弩的零件已经全部制造完毕，唐三顺利将它们组合在一起给了没人一个，至此，唐三身上的机括类暗器已经成功的复制到了每个人身上。

唐三点了点头，道：“这样也好。只是，你一个人回去会不会不安全？”

宁荣荣嘻嘻一笑，道：“不安全到是不会。其实我知道，在咱们学院周围，一直都有我们家族的护卫，爸爸是不可能不知道我在这里的。他一直没让人把我带回去，显然是默认了让我在学院学习。我回去自然会有人保护的。”

唐三恍然道：“这样就最好了。荣荣你没忘记那些暗器怎么用吧。使用的时候千万要小心，不要误伤了。尤其是诸葛神弩，它的威力太大，而且又需要时间来上机璜，所以不要轻易使用。”

宁荣荣笑道：“我知道了。好啦，那我现在就去找院长。其实，我家也就在天斗皇城不远的七宝城。回头我从家里直接到天斗皇家学院去找你们也就是了。”

唐三道：“要是这样的话，你现在不回去也没关系，等咱们到了天斗皇家学院后再说吧。只是那边离索托城比较远，再想找一家像现在这么好的铁匠铺不知道是否容易。”

宁荣荣笑道：“原来你是在担心这个。这个没问题的。我家就有铁匠铺，你要是不怕自己暗器的秘密泄露，让我家的铁匠铺来制造零件就行了。工艺绝对不会有任何问题。”

第一百章 史莱克学院VS炽火学院（中）

火无双被震退显然是大为不服，爆喝一声，也不使用魂技，就那么硬生生的再次冲了上来，毫无花哨的朝着戴沐白撞去。他要捍卫的，是自己正面无敌的称号。

而炽火学院的另一名强攻系魂师却有些倒霉了，他面对的是泰隆与黄远两个人的攻击。

泰隆的武魂是金刚猩猩，此时在武魂附体的状态下，他的身体强壮已经极为吓人，虽然还不能和象甲学院那些变态相比，但他那爆出衣服的虬结肌肉却更有力量感。他的攻击最简单，纯力量，根本不管对手要怎么样，任由对方的攻击轰上自己的身体，他也同样是一拳轰了过去，而黄远则飞快的蹿出，利爪上黄光大放，直奔对手胸腹之间抓去。

等级相差无几，二对一，这本应是毫无悬念的战斗。但在这一刻，炽火学院的实力立刻展现出来。

空中那不断凝结的火星原本是均匀的分配在其他五名战斗成员身上，但在黄远和泰隆双重攻击同时打向那火豹魂师的时候，空中的火星却突然加速，以攒射之势瞬间融入到火豹魂师体内。

顿时，一圈金红色的光芒骤然从火豹魂师体内释放出来，庞大的能量骤然扩张，竟然将泰隆和黄远的攻击都撞了回去。

虽然没能伤到两人，但火豹魂师的危机也已迎刃而解。他立刻毫不客气的直奔看上去实力较弱的黄远扑去。不论是攻击力还是速度，都在那大团火星的注入下骤然提升。

好一个辅助控制。唐三的眼睛亮了，因为他已经清晰的判断出对手的状况。

那看似是两辅助一控制的三个人，其实完全可以当成是三名控制系魂师来看到。那两个身材高大的家伙不只是普通的辅助系魂师，而是非常奇特的辅助控制系。

在战场上，凭借自己的辅助能力进行控制，有选择性的对己方队员施加援手。从某种意义上来看，这样的方法与史莱克七怪中的宁荣荣有些相像。

虽然他们的武魂不像七宝琉璃塔那么奇葩，但两个人同时给一个人进行辅助，无疑能令这个人的实力在短时间内大幅度提升。这也是为什么他们只有两名强攻系魂师的重要原因。

看清楚了这一点，唐三终于动了。意念发动之间，蓝银草骤然回缩，黄远后退，泰隆后退，两个人在唐三精准的控制下，同时朝着一个方向退去。而同时后退的，还有正与火无双拼的热闹的戴沐白。

戴沐白和火无双可以说是棋逢对手，两个人都是强攻系魂师，都拥有着霸道的武魂，相差无几的魂力。令他们在拼斗之间都有一种发挥的淋漓尽致的感觉。

而就在两人正打的高兴的时候，戴沐白的突然后退无疑令火无双无法理解，而他的动作也下意识的跟了上去，在气机牵引之下，双拳同时轰出，直奔戴沐白的胸膛。

可是，就在火无双前冲的瞬间，他已经发现了不对。

戴沐白退的太快了，当他自身前进的同时，黄远和泰隆也从两边同时退了过来，三个人形成了一个完美的三角包夹阵型，将他围在中央。

虽然这个战术唐三已经不是第一次在战场上应用，但以他蓝银草越发精确的控制，每每都能取得极大的效果。前十场斗魂之中，至少有六个战队的队长都是被唐三这样坑杀在自己的控制之中。

火无双的实力虽然不弱，但眼看着，他就要成为第七个了。

戴沐白和唐三配合的时间已经很久，身体一退，他就已经明白了唐三的意思，毫不犹豫的，直接开启了自己那霸道的第三魂技，白虎金刚变。

刹那间，白色毛发骤然迸发出金色的光彩，戴沐白的身体虽然是在后退，但他身上释放的气势却在瞬间增强起来。眼看着两侧合围已经冲上，戴沐白单脚点地，停止了自己后退之势，身体如同猛虎前扑时一样略微蜷缩了一下，紧接着，就是雷霆万钧的扑击。

所有的变化都极快，这种围剿合击要的就是快、准、狠。利用人数上的优势和瞬间的爆发力先瓦解对方的强点之一，只要能够击溃火无双，这场比赛史莱克战队无疑就要轻松许多了。

但是，真的这么容易么？

大师一直在观察其他战队的比赛，其他战队又怎么会不关注史莱克学院这已经取得了十连胜的队伍呢？

眼看着双方合围即将完成的一刹那，突然之间，一圈红色的旋风突然从场中爆发出来。

唐三虽然在操控着自己的蓝银草，但他的目光却始终没有离开过对手的控制系魂师火舞。果然，在这个时候，火舞发动了。

火舞发动的没有任何预兆，她的动作也十分简单，但亮起来的，却是她身上的第三魂环。耀眼的紫色光芒与她身上爆发的金红色光晕合二为一，夺目的环状火焰瞬间爆发开来，瞬间扩散到最需要的地方。

她的控制极为精准，那大圈的火环抵达时，正好是戴沐白三人完成合围，同时攻击的一刻。

奇异的是，那瞬间爆发开来的火环虽然看上去极为宏大，但在接触的一瞬间，却并没有发出任何声响。

不论是戴沐白，还是黄远和泰隆，都没有感觉到任何能够威胁到自己的伤害出现，只是一瞬间，三个人的身体却同时被一股带着灼热的强劲弹力弹的飞了出去。

被弹出的还不只是他们，还有正在与对手两名敏攻系魂师交手的小舞和京灵。

这五个人几乎同时被那奇异的火环撞上，朝着五个不同的方向飞出，一下子就将史莱克战队的阵型完美破坏。

原本位于众人保护之中的唐三立刻裸露出来，那火环正好在他身前消失，并没有把他也一起弹开。

这正是风舞的第三魂技，抗拒火环。这个技能没有任何攻击力。

最大的特点就是能够将抗拒火环范围内的所有敌人弹出一定范围。

至于弹出多远，如何区别敌人和自己人，就要看魂师本身的控制了。是一种奇特魂兽的能力。

看上去这个魂技似乎是用来保命的，可是，当它出现在一名优秀的控制系魂师手上时，就不再是那么简单。虽然在戴沐白、黄远和泰隆身上都缠绕着唐三的蓝银草。

但当他们被抗拒火环弹开的一瞬间，还是把唐三一个人露了出来。

而少了对手的阻挡，两名敏攻系魂师与火无双和另一名强攻系魂师四个人，几乎同时朝着唐三扑来，而且是同四个不同的方向。此时，就算唐三扯动蓝银草让队友来救助也已经来不及了。

从战斗一开始，这就是一个局，炽火学院专门给唐三布下的一个局。以史莱克学院最擅长的包夹配合来对付唐三。

四对一，他们甚至已经将唐三的蛛网束缚都算计在内。

从不同的方向进攻。唐三的蛛网束缚最多只能限制住一个人。时间绝对不允许他在释放第二个。

而那时，他已经面临至少三人的围攻，绝无幸理。

谁都看得出，唐三就是史莱克战队的核心，只要击溃了他，那么，史莱克战队就像是没牙的老虎，对付起来要简单的多，也就再没有唐三那恐怖的万年魂环威胁，更没有了他那强悍的控制能力。

为了保险起见，炽火学院那两名辅助系魂师身上的第三魂环也同时亮了起来，半空中原本就在不断凝聚的火星竟然一边二，二变四，瞬间增加了四倍，同时朝着负责攻击的四人涌来。

炫丽的火球在空中宛如下了一场流星雨般动人。炽热的火光已经将唐三包围在了死地。

攻向唐三的四个人也同时发动了自己的第三魂技，对于这一击，他们势在必得。

火无双双手之间利爪浮现，身体再次涨大，鳞片上爆发着金红色的光芒，他这第三魂技与戴沐白的白虎金刚变有着异曲同工之妙。全身都燃烧着炽热的烈焰。

两声鹤鸣之中，两道巨大的火焰鹤影疾飞而出，火影分身。

火豹魂师爆发的是七颗幽兰色的火焰弹。

四人的攻击，封死了唐三所有可以闪躲的方向。

面对四人的同时攻击，唐三却显得很平静，也很冷静。

但是，在他体内却燃烧着一蓬熊熊烈火。他渴望战斗，渴望用自己真正的实力从正面将这四人击溃。(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第一百零三章 七位一体融合技（中）

中心擂台上的情况此时谁也看不见，能够看到的，就只有那炫丽的七彩光柱而已。

唐三静静的站在原地，对手的声音不断从四面八方传来，“你们太天真了，以为闭着眼睛就能阻挡我们的七修罗幻境么？为了这一天，我们已经等的太久太久。承受你们内心最龌龊的世界吧。虐心的感觉会让你们格外痛苦，直到发疯为止，这就是你们侮辱我们的代价。放心，我们会手下留情的，会留你们一条命。”

除了唐三以外，史莱克学院战队的其他七个人此时依旧闭着双眼，唐三轻叹一声，淡然道：“天真的应该是你们才对。你们以为，这简单的幻境就能够困住我们么？和时年的第七魂技梦魇相比，你们这七位一体融合技还差的很远。”

没错，这七位一体融合技看上去虽然炫丽恢宏，此时各种幻境也已经开始在众人心底产生，但和当初狙杀唐三的时年相比，他们这幻境魂技却太过着于形迹。在本质上就要差了很多。

七彩光芒剧烈的颤抖了一下，就连史莱克学院众人心底的幻境都模糊了几分，显然，唐三的话给予了对手充分的打击。

“你……，时年老师在什么地方？”虽然看不到，但从声音也能辨别出，是苍晖学院战队队长焦急的声音。

唐三淡淡的道：“你们是他的学生吧。想要找他么？我不会给你们机会的。放心，我们会手下留情的，会留你们一条命。所以，你们还见不到他。”

时间差不多了，唐三的身体突然动了起来，身形在彩光中腾起，一连六脚同时踢出，他这六脚并不是攻击敌人的，而是分别点在了身边的伙伴们背部。

六个人的身体同时朝着六个方向跌飞而出，同时喷出了一口鲜血。而身在空中的唐三，双眼却已经变成了一片紫金色，长达尺余的紫金色光芒喷吐而出，分别从七个方向闪过。

惨叫声几乎同时想起，唐三的身体从空中落下时，他一掌轻拍在自己胸口，顿时，一缕血丝顺着嘴角处流淌而下。

彩光收敛，周围的一切重新变得清晰起来，那庞大的七彩光柱就那么凭空消失了。而原本擂台上的十四个人，此时竟然只有一个人是站立的。那就是唐三。

史莱克学院战队的其他六个人口吐鲜血的样子正好在彩光消失的一瞬间被观众们捕捉到，眼看着他们一个个已经委顿在地，显然是失去了战斗的能力。

而他们的对手，苍晖学院战队的七个人此时早已离开了他们之前的位置，分别在擂台上的七个方向，此时这七个人也都摔倒在地，和史莱克学院众人不同的是，他们七人的身体倒在地上极度的痉挛这，口吐白沫，眼珠上翻。

就像是发了羊癫疯一般。

唐三的脸色看上去很苍白，站着的脚步也并不稳定，不时晃动一下，但他的目光却依旧坚毅，似乎在告诉所有人，他才是最后的胜利者。

哗然一片，不论是观众台还是贵宾席，此时都已是一片纷乱。

尤其是那些以为苍晖学院七人施展的是七位一体武魂融合技的魂师们，此时更是吃惊的合不拢嘴。当那彩光将史莱克学院众人的身体围拢在内的时候，他们都已经以为这场比赛结束了。

可谁知道，史莱克学院战队却再次给所有人带来了惊喜。苍晖学院那样的‘神技’依旧还是败了。

裁判宣布最后结果的时候，身体都有些颤抖。苍晖学院的参赛队员在经过几名魂师界资深专家评定之后，给出的结论是魂技反噬。

虽然这全大陆高级魂师学院精英大赛明文规定不得令对手残废，不得杀害对手。但这魂技反噬能怪得了谁呢？

苍晖学院的参赛队员自有他们的人抬下擂台，而史莱克学院这边，奥斯卡、宁荣荣、马红俊三人也飞速的跑了上来。就在宁荣荣不顾暴露，想要释放武魂给众人进行增幅的时候，却被唐三用眼神制止了。

四人一起，勉强搀扶着倒地六人走下擂台。

迎接他们的，是观众们如同迎接英雄一般的欢呼。史莱克战队又一次用自己的实力捍卫了他们的地位。十二连胜的战绩也同样傲视群伦。

刚一下擂台，被搀扶着的戴沐白就忍不住道：“小三，你太狠了。”

此时戴沐白是在马红俊的搀扶下勉强行走，当然，这勉强二字是他自己弄出来的。低着头，谁也看不到他脸上的表情。

在戴沐白身边，被宁荣荣搀扶着的小舞也同样低着头，忍不住道：“戴老大，你在说什么啊！小三并没有用力啊，那血不是我们自己逼出来的么？难道他对你格外照顾？”

戴沐白微微侧头，看了面无表情的唐三一眼，“我不是说他对我们狠，而是对苍晖学院的那七个人。那七个人恐怕废了。”

不论是史莱克七怪，还是以泰隆为首的四名替补队员，心中不禁同时一凛。

唐三用只有众人才能听到的声音淡淡的道：“他们注定永远不可能和我们成为朋友。既然如此，我怎能让这些威胁存在于我们身边？如果哪天我不在，你们遇到了他们，该怎么办？斩草不除根，春风吹又生。”

当然，还有一个原因。唐三何等聪明，从这些苍晖学院队员出手的时候他就明白，这七个人很可能就是那个死在自己手上的残梦魂师时年的嫡传弟子，时年留给他的印象实在太深刻，虽然他成功的击杀了对方，可他永远也忘不了时年带给他那幻象中小舞的惨剧，他决不允许这种情况真的发生。

看上去，似乎苍晖学院这些队员的七位一体融合技是被他轻松破除，可如果不是他正好有一个克制对手的能力，结局将会变的完全不同。

双方的矛盾可以说已经不可调和，万一这些人知道时年当初去杀自己，却一直没有回去，那么，他们肯定会来替自己的老师报仇。

在权衡之下，唐三这才下了狠手。

一个是以绝后患，另一个，他相信，如果自己手下留情的话，苍晖学院的七名队员必然能够猜到时年的失踪与自己有密切关系。

而现在，他们却永远也不可能再说出这个秘密，在那七彩光芒之内发生了什么，就算是参与其中的史莱克学院出战七人的其他六人都不完全清楚。

这个秘密自然也就不会暴露。

唐三在刚看到对手的七位一体融合技时，他也极为震惊，作为大师的弟子，他第一时间就判断出那并不是七位一体武魂融合技，但对手七人同时发动的七位一体融合技却依旧会给他们造成巨大的麻烦。

但是，很快他的心就安定下来。

七修罗幻境，终究也只是幻境而已。紫极魔瞳能够破除一切幻境的能力令他完全有获胜的把握。所以他才没有急着让己方伙伴们动手。

和时年的梦魇比起来，苍晖学院七名队员施展的七修罗幻境还要差了许多，由于这个技能队魂力的消耗过于巨大，他们根本就无法像时年那样对幻境控制到连当事人也感觉不出的精妙层次。

看上去炫丽的七彩光芒，成了掩饰唐三紫极魔瞳最好的屏障。

唐三让伙伴们闭上双眼的时候，就已经悄然将自己的战术安排告诉了众人。他的安排很简单，他告诉每个伙伴，当我用脚将你们踢出去的时候，你们自己逼出一口逆血，装出重伤难以支持的样子。

那毕竟是七位一体融合技，要是让外人看出本方轻易获胜，隐藏的一切岂不是都要暴露了么？示敌以弱，让对手轻视自己，才是最正确的选择。

后面的一切就变得顺理成章了。七十二级的魂帝时年在紫极魔瞳下都要短暂的失神，更何况苍晖学院这些最高只有四十一级的队员们了。

唐三在发动的一瞬间，将紫极魔瞳的冲击力提升到了一个特殊的程度，那一刻，他清晰的把握到每个苍晖学院学员的精神状态。

由于施展七修罗幻境，苍晖学院的七个人全力输出自己的魂力转化成精神力，这也是他们的特殊能力。在这种情况下，他们的精神防御可以说是零。

而且比平时不使用武魂的时候还要脆弱的多。毕竟，他们又怎么可能想得到在这强大的七位一体融合技中，对手还能向他们发动精神层面的攻击呢？(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第一百零五章 武魂融合技，冰雪飘零（下）

黑发飘扬，翩翩起舞，身上的四个魂环交替闪耀，一圈圈蓝色的光晕就那么随着她的舞蹈而扩散开来。随着她的舞蹈，就在这中心主擂台正上方竟然多出了一片乌云，正好把擂台的范围完全笼罩在内。紧接着，豆大的雨滴开始从天而降。化为大片的水幕倾泻。

这些水滴并不会落在天水学院的女孩子们身上，在接近她们身体的时候，会悄然滑落，但落在史莱克学院战队的队员们身上却不是那么简单了。只是一会儿的工夫，除了被冰封的唐三以外，其他六人都已经变成了落汤鸡。

砰——，冰封再次破碎。这一次，唐三没有任何停顿，他身上的第四魂环就已经亮了起来。七团蓝银草同时从地面奔涌而出，瞬间完成了蓝银囚笼。困住对手七人。

他不得不这样做。虽然在冰封之中，但他却依旧能够观察到场中的情况。在他破冰之前，水冰儿已经又先后三次冰封住了己方队员。整个战场已经完全被压制了。尤其是绛珠被冰封之后，她本身并没有破冰的力量。仅凭魂力挣脱还需要很长时间。

所以，唐三不惜大量耗费自身魂力，也完成了瞬发蓝银囚笼。

水冰儿显然没想到唐三能这么快就用出自己的武魂。她根本就没管自己身边的蓝银囚笼，抬手再挥，又是一个冰封落在了唐三身上。

这虽然只是水冰儿的第一魂技，却令唐三头疼不已，这个技能不但瞬发，而且根本没法闪躲，直接就会作用在身上，只要水冰儿的精神锁定了他，就必然会被冰封。

不过这次他毕竟有了准备，在被冰封的瞬间，唐三立刻给自己身上释放了一个蓝银囚笼，令冰封的范围增大一些。当冰封完成之时，他再凭借自身的控制，立刻撤销了蓝银囚笼。利用蓝银草回收的力量瞬间破冰而出。

戴沐白和唐三配合也不是一天两天了。在被压制的情况下，他现在也顾不上怜香惜玉了。对手终于被蓝银囚笼控制，戴沐白立刻发动了自己的第三魂技白虎金刚变。

原本就雄壮的身体再次膨胀，恐怖的力量蔓延而出。和他同时将力量提升到极限的还有泰隆。在他们现在这种状态下，水冰儿的冰封已经无法阻止他们半分。

令唐三有些郁闷的是，他的蓝银囚笼不但没能阻挡水冰儿继续施展魂技，甚至也没能让那黑发少女停止舞蹈。蓝银囚笼限制的范围虽然小，但那黑发少女的舞蹈却可以在这极小的范围内施展。乌云中降下的雨滴已经变得越来越冷了。

无数蓝银草从唐三身上澎湃而出，化为一片长藤森林一般，将他的身体完全遮挡在内。为了不被水冰儿的技能限制，他不得不这样来保护自己。同时，他的声音也从蓝银草中传了出来。

此时，神风学院和炽火学院的比赛都已经结束了。两大战队的爆发力实在太强，他们的对手根本就没做过多抵抗，已经败下阵来。

他们并没有急于退下擂台，而是在各自的擂台上关注着这边的比赛。

火舞对火无双道：“哥，水冰儿的技能似乎正好限制了唐三。你看他那狼狈的样子。”

火无双点了点头，道：“你的抗拒火环才能勉强制约一下水冰儿。这一届的天水学院确实很强。尤其是水冰儿和雪舞两个。”

神风学院一边，风笑天无奈的注视着这边的战场，“还好天水学院都是女人，就算史莱克学院输了，她们也不回抢走我的火舞。哎，可怜可悲的史莱克学院啊，面对一群女孩子确实不好下手。当初我也是勉强用风把他们吹下去而已……”

“老大，你以为谁都像你那样脑子里全是女人么？”

“……”

“沐白，流星雨，蓝银囚笼，强攻左右。”唐三用最简洁的话进行了战斗的指挥。

紫色魂环光芒闪耀，夺目的光彩从戴沐白头顶上方升腾，强势的第四魂技终于登场了。白虎流星雨。

一团团夺目的流星从天而降。那些流星攻击的并不是戴沐白自己所面对的那名四十级以上的强攻系战魂师，而是分别攻向泰隆和黄远的对手。

看到白虎流星雨攻击的方向，水冰儿的脸色顿时有些变了。更令她意外的还在后面。

流星雨攻击的目标并不是被蓝银囚笼困住，暂时还挣脱不出的两名少女，而是困住她们的蓝银囚笼。

一连串的轰然巨响之中。

蓝银囚笼应声破碎，但那强大的冲击力，也带着两名天水学院的强攻系战魂师横飞而出，直接抛下了擂台。

唐三的计算极其精确，如果白虎流星雨是攻击戴沐白面前那名四十级以上的战魂师，除非是攻击对方本体，否则很难击败对手。而他们的对手又都是女孩子，下杀手自然不好。

而攻击蓝银囚笼的话，在唐三的配合下，将两名实力逊色一些的强攻系战魂师打下擂台，削弱对手的实力才是他要做的。

与此同时，唐三的一个缠绕技能已经发动，目标是那依旧跳舞的黑发少女。

“晚了。”水冰儿虽惊不乱。就在唐三缠绕技能发动的同时，一圈冰蓝色的光芒从她身上爆发而出，效果竟然与火舞的抗拒火环有着异曲同工之妙。

唐三只觉得一股冰冷袭体，自己的缠绕技能竟然被逼迫的收了回来。在冰环瞬间绽放的辅助之下，唐三的蓝银囚笼虽然并没有破碎，但史莱克学院一方的队员们都被逼迫后退。

困住水冰儿和雪舞的蓝银囚笼更是瞬间破碎。被她全力以赴的第三魂环破掉。

水冰儿动了，不是前进，而是后退。在冰雨中回身奔向后面的雪舞。而另外三人则飞快的聚集在一起，挡在两人身前。

“不好，是武魂融合技。”唐三眼看着水冰儿的动作立刻醒悟过来。

但正像水冰儿所说的那样。晚了。

蓝发与黑发瞬间融合为一，化为一道耀眼的蓝白色光柱冲入空中的乌云之中。水冰儿和雪舞的身体同时消失。属于她们的武魂融合技终于爆发。

从比赛一开始，水冰儿全力限制唐三的同时，这个武魂融合技就已经在准备了。当那蓝白色光柱冲入乌云中时，就算再击溃水冰儿和雪舞二人，也无法阻挡着武魂融合技威力的释放。

“聚集。”唐三大喝一声。既然已经无法阻挡，那就只有承受。

蓝银草骤然回扯，戴沐白、黄远、泰隆、京灵、小舞，五个人同时被他拉了回来。解除了冰封的绛珠也快速来到众人之间。

唐三此时已经顾不得其他了，一把将绛珠拉到众人中间，和其他五人一起将绛珠围拢在中央。

“治疗权杖，全力。快。”

绛珠立刻会意，将治疗权杖直接插在自己面前。

天空中的雨变了，冰雨化为了雪片在空中飘舞，只是那每一片雪，都宛如利刃般锋锐，在旋转中飘荡而下，化为冰雪漩涡，朝着史莱克学院众人席卷而来。

“如果你们坚持不住就认输，我们会停止的。”水冰儿的话从远处传来。

唐三用行动回答了她，蓝银草，缠绕技能发动。这一次缠绕的是包括他自己在内的六个人。紧紧的缠绕，没有一丝缝隙。

第四魂技，蓝银囚笼发动。一共七层蓝银囚笼疯狂从地面下涌起，化为了七道屏障。

最后。唐三用自己仅存的魂力在蓝银囚笼的最外围施加了一个蛛网束缚。在他的全部四个魂技之中，蛛网束缚无疑是最为坚韧的一个。

冰雪飘零，很美妙的名字，但在这份美妙之中，蕴含的却是无尽杀机。两名四十级以上魂宗施展的武魂融合技威力有多大？早在史莱克学院对战象甲宗的时候，戴沐白和朱竹清就曾展示过了。但这一次，史莱克学院战队却变成了承受的一方。

水冰儿和雪舞组成的这个武魂融合技在开赛以来也是第一次使用，这也正是她们所隐藏的技能。面对同为五元素学院的对手时她们没有使用。但她们绝不愿意败给史莱克学院。

观众们看到的是那雪舞龙卷，而史莱克战队的队员们听到的却是令人牙酸的切割和摩擦声。

唐三的魂技能够挡得住这武魂融合技冰雪飘零么？这预选赛的最后一场，他们还能获得胜利么？在那雪花弥漫之中，这一切都变成了迷。

观众们不知道，就连贵宾席上的众位强者也没有谁能下定断言。

------------------------

本月最后两天了，还有vip票、推荐票的朋友们，砸票支持小三吧，谢谢。(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第一百一十五章 运筹帷幄，大师（上）

“哦？”雪夜大帝有些惊讶的看向宁风致，“宁宗主，我怎么不太明白你的意思。”

“宁宗主的意思是战术。”一旁的白金主教萨拉斯开口说道：“不错，史莱克学院的实力确实要强过雷霆学院。但也绝不会强到眼前这种程度。他们之所以能够获得这样的优势，完全是因为队员出场顺序和战术占据了压倒性的优势。表面看去，双方武魂并不克制，可实际上，史莱克学院一方却通过种种形势迫使对手被自己所克制。而且是全面克制。战术的应用，出场队员的巧妙安排，才造成了眼前的情况出现。”

雪夜大帝目光凝聚，向宁风致递出询问的目光。

宁风致点了点头，“萨拉斯主教说的没错。正是因为战术。”

雪夜大帝奇怪的道：“在之前的比赛中，似乎并没看出史莱克学院的战术有多么出色。按照你们的说法，这显然不是凑巧。”

萨拉斯淡然一笑，道：“当然不是凑巧。有那个人在史莱克学院，又怎么会是巧合呢？看来，教皇大人的选择是对的。这个人对于武魂的研究实在太深刻了。难怪会让他成为名誉长老。”

雪夜大帝皱眉道：“萨拉斯主教阁下，我不太明白你说的是什么。”

萨拉斯微微一笑，站起身，道：“陛下，我还有点事，先告辞了。至于我说的是什么，宁宗主完全清楚，您问他就是了。”说完，他也不等雪夜大帝有所表示，带着几名护卫离开了贵宾席。

一丝怒光从雪夜大帝眼中闪过，只有他和宁风致才能听到的声音从嘴边流出，“这个萨拉斯，真是越来越嚣张了。宁宗主，他所说的到底是什么意思？”

宁风致道：“他说的那个人，就是唐三的老师，一位魂力不高，只有三十级左右，却拥有着武魂殿名誉长老身份的人。这个人乃是蓝电霸王龙宗门的后人。在武魂的各方面研究，我也要甘拜下风。熟悉他的人，都称他为大师。”

“大师？”雪夜大帝显然也曾听说过这个名字，脸上顿时流露出若有所思的光芒。

“宁宗主，对于这位大师，您有什么评价。”

宁风致微微一笑，只悄悄的在他耳边说了一句话。

雪夜大帝眼中突然精光喷吐，在那一瞬间，他身上爆发出的气势一闪而没，虽然只是瞬间，但坐在宁风致另一边的骨斗罗古榕却用一只手按在宁风致的肩膀上，传入一丝魂力。

雪夜大帝身上爆发的气息完全是向正面发出的，除了他身边的宁风致以外，并没有其他人感觉到。

精光收敛，雪夜大帝的神色恢复了正常，刚才那瞬间爆发的王者之气悄然消失，“宁宗主，你说的是真的？”

宁风致肯定的点了下头，“虽然在蓝电霸王龙家族中，他被称之为废物。但在我看来，他却比整个蓝电霸王龙家族更加重要。”

雪夜大帝深吸口气，“晋级赛结束之后，麻烦宁宗主帮我引见这位大师吧。”

宁风致刚才对雪夜大帝说的那句话是：得大师者得天下。

宁风致轻叹一声，“如果大师是那么好招揽的，他现在就应该在武魂殿了。我给陛下个建议。想要招揽大师，从唐三身上下手吧。他是大师最在意的弟子。也只有他，才可能决定大师的走向。至于其他的人，哪怕是蓝电霸王龙家族的族长在这里，以大师的脾气，也绝不会屈服。”

雪夜大帝和宁风致对视一眼，长出口气，“我明白了。我会安排的。”

比赛在继续。史莱克学院一方依旧是小舞。而雷霆学院出场的，却已经是副队长雷动。

雷动，四十三级控制系战魂尊，武魂：雷蛛。

作为雷霆学院战队中，最强大的控制系魂师，他的整体实力虽然比队长略差些许，但实力也是极其强悍的。

武魂附体。

雷动身上响起一声破裂的声音，八道雷光同时从背后涌出，形成了宛如蜘蛛长腿的样子。虽然没有唐三的八蛛矛那么长，但看上去也极为奇特。除了这八根雷蛛腿外，他身上其他地方并没有什么明显的变化，两黄两紫四个魂环，彰显着他强大的实力。

唐三自己有一个魂环也是来自蜘蛛，唯一的魂骨也是，因此，当他看到对方的武魂之后，顿时格外关注起来。希望能够从对方身上借鉴到一些对自己有用的东西。

伴随着裁判一声比赛开始，雷动的双手同时从身体两侧抬起，再向下虚按。身上的第三魂环顿时亮了起来。

只见他背后的八根雷电长腿同时刺入地面之中，一圈圈圆形的蓝色雷电从手掌中释放，并不是朝小舞，而是直接注入到地面之中。

蓝色蔓延，以网状的形态，飞快的向周围扩散着。明亮的蓝色光网覆盖的面积以惊人的速度扩张。

小舞仔细的注视着对手，但雷动却闭上了双眼，显然是不希望被小舞的魅惑技能打断了他这第三魂技。

小舞脚下轻动，悄无声息的在外圈游走。雷动的身体却始终跟着她的动作而转换着面向的方位。他是闭着眼睛的，小舞的动作又非常轻巧。能够准确的判断出小舞的方位，无疑是他魂技的作用。那张蓝色的光网就像是他的眼睛一样，把握着周围的一切。

比赛场地的面积很大，雷动释放出的光网蔓延到直径二十米时停了下来。这显然不足以覆盖整个场地。但这个面积却保持住了。当光网成型之后，他开始一步步的朝着小舞的方向逼进。

唐三突然感觉到，此时雷动所使用的方法和当初火舞对付自己时很像。虽然技能不一样，释放的方式也不同。但却都是范围覆盖。雷动的光网虽然没有火舞的抗拒火环效果那么直接，但明显更加危险。一旦小舞被笼罩在那光网的范围内，必然会产生危险。

小舞开始加速了，当她看到雷动朝着自己逼迫而来时，立刻开始在场地外圈奔跑起来，尽可能的拉开自己与雷动之间的距离。她的做法很简单，不求有功，但求无过。维持一个第三魂技是需要消耗魂力的。

不过，雷动显然不打算给小舞像上一场那样的机会。在压迫了几步之后，他突然停了下来，虚按地面的双手一翻，掌心向上，双臂同时抬起。

奇异的一幕出现了，地面上的蓝色光网随着他手臂的上举升了起来，竟然就那么飘向了空中。

雷动突然睁开双眼，大喝一声，蓝色光网飘飞而出，追踪着小舞的身体飞了过来。

小舞的速度很快，这毋庸置疑，但那毕竟是直径二十米的攻击范围。雷动在睁眼的一瞬间，正是把握小舞落地时的片刻，气息直接锁定了她的身体。蓝色光网在空中旋转飘荡，快速的从天而降，笼罩向小舞所在的范围。

弹跳、瞬移，小舞将自己的速度完全发挥出来。希望能够脱离对手的攻击。在她的计算中，完全能够在光网追及自己的时候脱离对手的攻击范围。

但是，很快小舞就发现了不对。当那光网距离她越来越近时，她明显感觉到一股吸扯的力量在牵引着自己的身体，哪怕是用出瞬移也无法完全逃脱。

小舞毕竟已经参加了两场比赛，此时体内的魂力剩余不多，更无法连续瞬移，当那蓝色光网对她的身体产生出吸力的时候，不只是她的身体被迟缓了，那蓝色光网覆盖而下的速度也骤然增强。

双手抬起，从雷动掌心之中各自喷出一根蓝色的光丝，他身上的第一魂环闪亮。两条光丝分别从两个方向抽击向小舞的身体。发动的恰到好处，正是小舞身体前行的必经之路，也是小舞刚刚完成了一次瞬移，后力无法接续的时刻。

控制系魂师对于战局的把握能力，确实不是强攻系魂师所能相比的。从眼前的局面就能看出雷动的实战经验和对战局的把握明显超越了上一名雷霆学院的队友。

怎么办？小舞现在面临的是抉择。面对两根挥击而至的雷丝，小舞的潜力爆发了。

----------------------------

第一章，求月票。(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第一百一十八章 总决赛，武魂城(下)

一路上走的很平静，十天的时间很快就过去了。前往武魂城的路途也已经过去了一半。

五百名皇家骑士团这样的护卫队伍足以堪比皇亲国戚，所到之处，任何城市无不以最佳形式进行接待。路上更是没有遇到任何麻烦。

今天，是赶路的第十一天。史莱克七怪中依旧保持修炼状态的就只剩下一个小舞。小舞距离突破四十级已经很近了。其他人都不愿意打扰她，将整辆马车让给了她一个人。

现在众人都期望着小舞能够在总决赛之前突破瓶颈，然后尽快寻找一只合适的魂兽获取魂环。只要小舞也进入四十级境界，史莱克七怪的实力又会产生整体提升效果。

“戴老大，你怎么老看那些骑士。难道你想成为一名战士么？”马红俊好奇的向戴沐白问道。

由于在晋级赛中出色的表现，此时史莱克学院是被安排在了整个前往武魂城队伍中的中央位置。

戴沐白道：“我们战魂师本来就是最好的战士。这有什么好羡慕的。我只是观察观察他们而已。皇家骑士团不愧是天斗帝国的王牌。不但军容齐整，而且纪律性极好。一点也没有骄矜之气，这太难得了。骑士虽然只是最低等的贵族，但出身皇家骑士团，他们在天斗帝国的地位是相当不凡的。这一路上能严于律己，完全是平时训练的成果。”

马红俊道：“行了，你怎么说的跟自己是个军事家似的，我可不想听这些。还有十天才到啊！戴老大，我们在队伍里转转怎么样？虽然参赛的女魂师数量不多，但大部分却都是极品。尤其是天水学院那些，更是极品中的极品，别告诉我你没兴趣。”

戴沐白狠狠的瞪了马红俊一眼，“闭上你的乌鸦嘴。老子是正经人，从来不干这种事。”

马红俊扭头看了一眼距离他们不远处的朱竹清，恍然道：“明白，我明白。你是正经人。下次我说的时候一定小声点。”

“信不信我拍死你。”戴沐白已经清楚的感觉到两道寒光烁烁的目光落在了自己背上。这些天他和朱竹清之间的关系已经有了天翻地覆般的改变。令戴沐白充满了兴奋。但他可还清晰的记得当初朱竹清在营地中对他说的话。他知道，朱竹清绝对是说得出做得到的人，背脊不禁一阵发凉。

正在戴沐白准备到朱竹清身边去解释几句的时候。突然，一股阴冷的气息从不远处传来。

他们这支队伍走的大都是官道，只有在能够抄近路的地方才会走一些偏僻小路。而此时，正是超近道的时候。身处于两座不高的山丘之间，从这里穿过去据说能节省几十里的路程。而且山间小路虽然窄了些，可也算得上平坦。马车走过毫无问题。

阴冷的气息是从小路两侧的山上传来的。感觉到的自然不只是戴沐白一个人。皇家骑士团带队的大队长大喝一声，“所有人警戒。有情况。”

护卫在众魂师身边的皇家骑士团成员立刻举起了自己手中的骑士长枪。而那些魂师学院的参赛队员们却是一脸的轻松写意。这么多天才魂师在这里，他们需要担心什么？虽然在数量上来说，这些学员比皇家骑士团少了许多。可要真打起来，实力却根本不成正比。更何况，各学院带队的老师中不乏强者，六、七十级的魂师至少有十几位。这样一支队伍，足以面对万人以上的大军团了。

就在这时，无数落石如雨点般从两旁山丘滚落，这些落石不但出现的非常突兀，而且也非常整齐。飞快的朝着下方而来。

眼前的地形对于整个团队来说非常不利，皇家骑士团那位大队长赶忙下达加速前进的命令。而那些落石，也交给了皇家骑士团五百成员。

在这个时候，就显示出了皇家骑士团的整体素质。虽然他们并不都是魂师。但整体实力却非常强悍。

两旁的山丘并不算太高，这也就令落石的重力并非无法抗衡的程度。皇家骑士团的骑士们纷纷后退几步，只留下中央能够过人的通道。手中的骑士枪高举。面对落石迎了上去。

枪动石落，他们就利用着自己手中的长枪不断将一块块飞坠的石块挑到一旁，五百战士的长枪组成了一道钢铁防线，在如此不利的地形中，短时间内他们竟然没有让一块石头从自己身前通过。

看到这一幕，先前听了戴沐白话还有些不以为然的马红俊也不禁震撼了。十五所魂师学院在带队老师的带领下飞快的朝着山丘外移动。为了速度更快，他们抛弃了马车。所有学员下地急行。只要先离开眼前这不利的地形，就没什么可怕的了。

现在每个人都很想知道，这脸皇家骑士团都敢袭击的究竟是什么人，这里可是天斗帝国的地盘。难道真的是土匪么？那他们没长眼睛么？

小舞的修炼不得不终止，史莱克七怪加上四名替补队员，紧随柳二龙和弗兰德快速前行。

柳二龙本想冲上山包去杀戮一番，却被弗兰德拦住了。

“弗老大，你干什么拦我。这些不长眼睛的蟊贼，让我弄死他们多好。”柳二龙不满的说道。

弗兰德正色道：“事情没那么简单。难道你不觉得奇怪么？天斗帝国虽然也有一些大的盗贼团体，可他们的消息也灵通的很。我们这样一支队伍也有人敢袭击，他们凭的什么？看山上的落石，显然是早有准备，并非无意而为。先不管他们想干什么，我们保护好孩子们才是最重要的。小刚不在，我们无法发挥出最佳战斗力，守护在孩子们身边才是最重要的。”

听了弗兰德的话，柳二龙虽然心中有些不以为然，但也不好反驳。

皇家骑士团渐渐的开始抵挡不住了，一些特别巨大的石块已经砸向队伍之中。

在这种时候，就显示出了魂师们的实力。这些天斗帝国各大高级魂师学院的精英们根本没有任何慌张，各自释放出自己的武魂，将辅助系魂师护在里面，强攻系和防御系顶在外面。石块飞来，立刻就会被击碎。甚至没能影响到队伍前进撤离的速度。

眼看着，两座山丘之间的这段路就要通过了。后面的皇家骑士团也已经开始断后撤退。

就在这时，不知道从什么地方响起一声唿哨，两旁山包之上，突然出现了数以千计的黑衣人，以极其惊人的速度向着下面冲了过来。此时，皇家骑士团还在撤退的过程中，十五所学院的魂师们只能依靠自己的力量保护自己。

各色炫丽的光芒开始在魂师们身上出现了，武魂释放，魂环闪亮。他们已经做好了战斗的准备。

虽然各个学院之间并没有任何配合可言，但每一所学院都形成了一个小团体，敌人的出现反而激发了他们的血性。不退反进，也不需要任何人组织，他们已经飞快的朝着敌人冲了上去。

但是，令这些青年魂师们意外的情况发生了，当他们满以为可以轻松击溃对手的时候，却被对手给了当头一棒。

十五所学院的师生加起来一共有二百余人，山上下来的盗匪数量大约在一千五百左右。当双方接触的一瞬间。这些盗匪竟然展现出了惊人的配合能力。往往都是三，四个人围攻一个人。攻击的手段简洁有力。顿时打了魂师们一个措手不及。毕竟，他们的实战经验都是建立在少数人战斗之中的，像这样大规模的战斗却还是第一次。

炫丽的魂技开始出现了，但那些黑衣人却极为狡猾，凭借着相当不错的速度和配合，普通的一二级魂技竟然很难奈何的了他们。而且在这些黑衣人之中竟然也有魂师存在。至少有超过三十名五十级以上的强大魂师。一旦有强力魂技出现的时候，他们就会立刻顶上去。平均对付每一所学院是两名魂师。这样一来，盗匪们的群狼战术就发挥出了相当大的作用。场面完全陷入胶着之中。

对手魂师的出现，令弗兰德更加肯定了自己的猜测。这是一次有组织的袭击。三十名五十级以上的魂师。这可不是任何一个势力都能拥有的强大实力。在这个世界上魂师才有多少？总数也不超过十万。五十级以上的魂师更不会超过五千人。五千听起来很多，但如果分配在整个大陆上就少的可怜了。一群盗匪能如此有组织的发动攻击，而且还拥有这么多高等级的魂师，这几乎是不可想象的。

五十级意味着什么？不只是称号变成了魂王，也意味着可以获得第一个万年魂环。

“节省魂力，击溃对手。”弗兰德立刻下达了这样的命令。

-------------------------------------------------

晋级赛写完了，马上开始总决赛，总决赛小三不会写的太长。但一定会尽量写的精彩。

糖糖公主前天满月了。坦白说，最近这段时间，小三忙的焦头烂额。但小三的努力想必大家也看到了。尽管时间极为紧迫，但小三说的不断更，不请假，不减少更新，还是做到了。坦白说，连我自己都觉得有点不可思议。

其实，在糖糖出生的那个月，小三是准备减量更新的。事先都准备发公告了。可就在糖糖出生之前的那个月，书友们让小三度过了一个难忘的三月三十一日。那天，我们月票在最后关头输了二百票，可是，也正是那天夜里十二点时，还有上千书友陪伴着小三。那时小三心中的感动无法用言语来形容。

第二天，小三做出了决定，在糖糖出生的这段时间，也绝不减少更新。惟有这样，小三才能回报大家的支持。是你们让我创作的动力更加庞大，是你们让小三有了今天。小三一向认为，想让书友们忠诚于作品，作者首先要忠诚于读者。小三在努力的完成这些。

后面的总决赛小三会尽量写的精彩，同时，斗罗全局的大情节也将在总决赛中推动。关于唐三暴露昊天锤，这本身是无奈之举，因为只有昊天锤才能最好的应对风笑天的攻击。否则，当时的唐三是很难战胜拥有空中优势和自创技能风笑天的。就算能够战胜，也将大费周章，只会暴露更多的东西。

至于身份暴露的问题，唐三当然想过，但马上就要毕业了，总决赛之后，唐三已经想好了自己在安全情况下的退路。过多的情节小三在这里不透露了，大家继续看下去吧。小三只能说，不会让大家失望。

后面这些话都是免费的，大家放心阅读。最后，进入中旬了。小三求下月票。谢谢书友们和唐门兄弟姐妹的支持。(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)

第一百一十九章 一个爱花的封号斗罗（下）

白衣人目光凝聚到小舞身上，“你竟然能够破掉我的气息结界。”鼻子动了动，他的脸色众人看不到，但眼神中却多出了几分惊骇之色，“相思断肠红。竟然是相思断肠红的味道。你得到了相思断肠红的认可？”

白衣人的情绪明显变得极其激动，几乎只是一闪身就扑到了小舞面前，抬起一只手直接朝着小舞怀中抓来。

铿锵的爆鸣声如同雨打芭蕉一般从史莱克七怪身上喷吐而出，无数寒光交织在一起，同时覆盖向那白色的身影。

暗器他们在两名魂圣一名魂斗罗出现的时候就已经准备好了。眼看对手要伤害小舞，立刻用了出来。

白衣人冷笑一声，身体在半空中一个旋转，一层淡淡的黄色光芒化为片状，所有暗器一进入到那黄色光圈范围之内，立刻化为齑粉消失不见。下一瞬间，他的手已经停滞在了小舞脖子前不到一寸的位置，但却并没有抓下去。

小舞距离他最近，能够清晰感觉到白衣人身体的颤抖。那是极度激动状态下才应该有的情绪。

封号斗罗，出现在他们面前的这名白衣人无疑是一位魂师界巅峰的存在，一名封号斗罗。

可他此时竟然如此激动。

史莱克七怪都没有动。他们都知道，小舞的生命已经完全掌握在了这名白衣人手中。只要这白衣人手指轻动，完全被他锁定的小舞立刻就会香消玉殒。

唐三的身体几乎是一瞬间就被汗水浸透了。难以名状的恐慌在心中蔓延。他宁可受到死亡威胁的是自己，也不希望小舞出事。

八蛛矛在恐慌情绪的作用下破背而出。一根阎王帖已经悄然滑入唐三的掌握之中。

唐三知道，自己出手的机会只有一次，而且对手还是一名封号斗罗。以自己目前的魂力，阎王帖面对封号斗罗几乎没有成功的机会。可是，他又怎么能眼睁睁的看着小舞死在敌人手中呢？

深吸口气，白衣人的手始终没有抓下去，口中喃喃的自言自语着，“为什么，为什么获得相思断肠红的不是我？如果有了相思断肠红，我也能，我也能达到那样的境界了。小姑娘，把你的相思断肠红给我看看，可以么？”

他的声音在颤抖，更加显现出了女性化的一面。就连他的眼神也变得毫无敌意。

小舞能不答应么？探手入怀，小心翼翼的捧出了自己的相思断肠红。

鲜艳欲滴的大花上流露着那金红色泽，白衣人的眼神顿时变的如痴如醉起来。这是他梦寐以求的仙品啊，对他最为有用的仙品。如果他能得到这相思断肠红，他就将有机会跃升到另一个层次。

但是他知道，自己做不到。相思断肠红的特性决定，一生只能有一个主人，它既然认可了小舞，就永远不会改变。对于别人来说，它也将是无比坚韧的存在，哪怕是封号斗罗级别的魂力，也别想将它破坏。

史莱克七怪也很吃惊，他们想不到这一株相思断肠红令他们能够暂时避免了被轰杀的命运。

但是，危机还没有解除，在一名封号斗罗，一名魂斗罗面前，他们能做什么？

白衣人的手想要抚摸相思断肠红，但当他的手距离相思断肠红只有半尺的时候，相思断肠红上的金红色光芒骤然变得强烈起来，吓得他赶忙缩手。

“不愧是仙品中的仙品。是的，我不该冒犯您的高贵。”白衣人竟然向着小舞手中的大花微微躬身行礼。他那眼中的痴迷，根本无法用言语来形容。

不知道为什么，从这个人身上，戴沐白竟然感觉到了几分亲切的气息。他也不知道为什么会出现这样的感觉，但能够肯定的是，他绝不认识这样一名封号斗罗。

白衣人叹息一声，转身向外面走去，口中说着，“洛尔迪亚拉，别人你随便。这个女孩子不许你动她。多少年了，传说中的仙品花王终于出现，并且认主了。我愿永远守护着她。”

洛尔迪亚拉的厉鸣再次想起，他其实也很郁闷，先被龙公阻挡，再被这位封号斗罗大人击退，此时终于可以动手了。他又怎会犹疑。金色光芒弥漫，眨眼之间下扑而至。

“去死。”作为队长，戴沐白第一个冲天而起，身上弥漫的金光瞬间变得浓郁起来，与身体完全融为一体。

第三魂技白虎金刚变之前就已经发动了，此时他更是直接发动了第四魂技白虎流星雨。

自从上次受伤之后，戴沐白惊讶的发现，当自己的伤口愈合了，仿佛全身都变得比以前更加坚韧了几分。

他并不知道，在受伤之后，受到外力的影响，他体内的奇茸通天菊效力更好的与身体结合在一起，正在潜移默化的改变着他身体的每一个地方。

此时，当戴沐白全力以赴发动攻击的时候，他自身的魂力不自觉的与奇茸通天菊产生的效力结合在一起，以金刚之身发动，自身攻防达到了一个前所未有的程度。

“咦？”本来已经准备到一旁等待结果的白衣人突然回过身来，看向戴沐白的目光充满了惊讶。

“再等一下。”九环重现，又是一巴掌。蓄势而下的魂斗罗洛尔迪亚拉又一次被扇到了空中。

“大人，您……”洛尔迪亚拉已经要郁闷致死了。如果不是这个阻挡他的乃是一位封号斗罗，他恐怕立刻就会扑上去和对方拼命。怎么说他也是一名魂斗罗级别的强者。而且他现在一直维持着武魂真身，这是需要大量消耗魂力的。

泥人还有三分火气，先后三次被阻挡，他也到了即将崩溃的边缘。

可是，那白衣人却像是没有听到他的声音似的，身形一闪，一巴掌拍散戴沐白爆发的白虎流星雨，他的速度实在太快了。戴沐白和史莱克七怪根本来不及反应，已经至少有七掌落在了戴沐白身上。

分别拍在了他的脖子、双臂、双腿、胸膛和后背上。

戴沐白根本没有反抗的余地，只觉得全身一阵发热，身上散发的金光顿时更加浓郁了，而且还散发出一股奇异的味道。

在那七股热气的注入下，戴沐白清晰的感觉到自己身体似乎发生了什么变化。体内魂力疯狂涌动，在不断的升腾之中，魂力似乎在整体增长，不但没有任何不适，通体还都产生出极为舒适的感觉。

他在干什么？戴沐白心中充满了疑惑。

白衣封号斗罗的情绪再次变得激动起来，“奇茸通天菊，竟然真的是奇茸通天菊。你吃过这株仙品？”

吃惊的不只是戴沐白，唐三的瞳孔也不禁剧烈的收缩了一下，他想不到，在这个世界上居然也有人认识奇茸通天菊这种仙品。

白衣封号斗罗摊开自己的右掌，一层淡淡的黄色气流出现在他掌心之中，黄色光芒渐渐发生着变化，变成了紫色，在那紫色中央，还带着一点金色的光芒。

紫光弥漫，一朵硕大的菊花生长而出，菊花呈现为瑰丽的紫色，奇异的是，菊花的每一丝花瓣看上去都毛茸茸的份外可爱，整朵菊花浑然一体，却没有任何香味溢出，中央的花蕊高出花瓣足有半尺余，花蕊的顶端闪耀着淡淡的金色光彩。

戴沐白的目光呆滞了，他发现，这封号斗罗掌心中出现的植物，不正是当初唐三给自己服用的奇茸通天菊么？

“你服用过的，是不是这样的？”封号斗罗几乎是迫不及待的问道。

戴沐白毫不犹豫的点了点头。再见这株令自己实力大幅度提升的仙品，他已经顾不得对方的敌意了。

白衣封号斗罗长出口气，“那就对了。难怪你身上会有那样的光芒。洛尔迪亚拉，这个小伙子也不能伤害，他和我很有缘分。小子，你愿不愿拜我为师？以你的天赋，再加上服用过奇茸通天菊，未来成就绝不会在我之下。”

洛尔迪亚拉此时充满了哭笑不得的感觉，这位大人的怪异他一直都是知道的。但在眼前这种局面下居然要收徒，还是他万万想不到的。

一名封号斗罗要收戴沐白为徒，并且肯定的告诉他未来他也能够成为这个级别的超级强者，对于普通魂师来说，这绝对是梦寐以求的。

有一个这样的老师，不但多了一层保护伞，对于修炼的好处也是毋庸置疑的。封号斗罗的指点对于任何魂师来说都是巨大的诱惑。

但是，戴沐白会答应么？请看下集分解。

-----------------------

差距很小，喜欢斗罗的兄弟们砸票支持我吧，谢谢。(未完待续，如欲知后事如何，请登陆www.qidian.com，章节更多，支持作者，支持正版阅读！)